<div class="center"></div>
Durante mucho tiempo se ha pensado en los peces como animales desprovistos de sentimientos y sensibilidad. Allí, en las profundidades de un medio que no es el nuestro, <strong>permanecen olvidados, incluso por quienes rechazamos el maltrato hacia los animales. </strong>Todos sabemos que los peces existen, pero en cuanto a su maltrato, no les ponemos en la misma categoría que a vacas, cerdos u otros animales.

La pesca industrial es responsable del mayor número de muertes de animales en el planeta y las piscifactorías los someten a una crueldad extrema. Además, <strong>no existe ley alguna que proteja a los peces, y por eso <a href="https://igualdadanimal.mx/blog/los-peces-sufren-igual-que-los-mamiferos-y-las-aves/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">su sufrimiento es inimaginable</a>.</strong> Y sí, los peces sienten y sufren las más dolorosas de las muertes.

<strong>Noticia relacionada: <a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2016/07/22/los-peces-son-los-animales-mas-olvidados-y-nos-necesitan/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Los peces son los animales más olvidados y nos necesitan</a></strong>

Diversos estudios científicos han arrojado luces a favor de estos sensibles e inteligentes animales. <a href="https://www.nature.com/articles/s41598-017-13173-x" target="_blank" rel="noopener noreferrer">El más reciente</a>, publicado en Scientific Sports, reveló que <strong>investigadores portugueses demostraron por primera vez que los peces tienen estados emocionales</strong> desencadenados por la forma en que perciben los estímulos ambientales.

<img class="wp-image-12595" style="margin-left: 10px; margin-right: 10px; float: left; width: 450px; " src="/app/uploads/2017/11/shutterstock_120698047.jpg" alt="">

El equipo dirigido por Rui Oliveira, investigador de la Universidad de Algarve, entre otras, evaluó que esto no sería tarea fácil. La razón era que a diferencia de los humanos que sienten conscientemente y verbalizan las emociones, no creían que existiese una forma de comprobar si los animales sienten emociones. Pero debido a que un estado emocional es más que un sentimiento, <strong>realizaron pruebas que permitieron deducir si la respuesta a un determinado estímulo estaba asociada con un estado emocional. </strong>
<a href="https://igualdadanimal.mx/suscripcion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Suscríbete gratuitamente a nuestro boletín</a> y recibe las mejores noticias de actualidad sobre los animales y opciones de alimentación.

Los investigadores sometieron a besugos a condiciones que podrían desencadenar en un estado emocional. Los peces respondieron de manera diferente al mismo estímulo según la forma en que eran evaluados. Se evaluó la interacción y conductas de escape entre los peces además de sus niveles de cortisol (hormona del estrés) y las áreas del cerebro asociadas con estados emocionales positivos y negativos.

«Es la primera vez que se demuestra que los peces pueden activar respuestas fisiológicas y neuromoleculares en el sistema nervioso central como respuesta a estímulos emocionales basados en el significado que tiene para el pez», afirmó Rui Oliveira. Y también explicó que la capacidad de evaluar los estímulos emocionales en los peces puede tener una base neurológica más simple de la esperada y que pudo haber evolucionado hace 375 millones de años.

Fuente: <a href="https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-peces-tambien-sienten-emocionalmente-20171027183008.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-peces-tambien-sienten-emocionalmente-20171027183008.html</a>
